\section{Psalterium}
\label{sec:psalterium}

\setlength{\vindent}{\vgap}

\subsection{Tempore Paschalis}
\label{sec:tp}

\red{In loco antiphonæ, cantatur \black{Alleluia}, deinde psalmi de die
  iuxta tonum VIII.}

\gregorioscore{../psalm-antiphons/alleluiapaschalinit.gabc}


\subsection{Dominica}

\let\tmp\subsection
\renewcommand{\subsection}{\clearpage\tmp}

\gregorioscore{../psalm-antiphons/sundayantiphoninit.gabc}

% \gregorioscore{../psalm-antiphons/alleluiapaschalinit.gabc}

\ps{4}

\settowidth{\versewidth}{Cum invocárem exaudívit me Deus justítiæ meæ:~\*\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Cum invocárem exaudívit me Deus justítiæ meæ:~\*\\
  in tribulatióne dilatásti mihi.\\
  Miserére mei,~\*\\>
  et exáudi oratiónem meam.\\
  Fílii hóminum, úsquequo gravi corde?~\*\\>
  ut quid dilígitis vanitátem, et quǽritis mendácium?\\
  Et scitóte quóniam mirificávit Dóminus sanctum suum:~\*\\>
  Dóminus exáudiet me cum clamávero ad eum.\\
  Irascímini, et nolíte peccáre:~\+\\>
  quæ dícitis in córdibus vestris,\*\\>
  in cubílibus vestris compungímini.\\
  Sacrificáte sacrifícium justítiæ,~\+\\>
  et speráte in Dómino.~\*\\>
  Multi dicunt: Quis osténdit nobis bona?\\
  Signátum est super nos lumen vultus tui, Dómine:~\*\\>
  dedísti lætítiam in corde meo.\\
  A fructu fruménti, vini, et ólei sui~\*\\>
  multiplicáti sunt.\\
  In pace in idípsum~\*\\>
  dórmiam, et requiéscam;\\
  Quóniam tu, Dómine, singuláriter in spe~\*\\>
  constituísti me.
\end{verse}

\ps{90}

\settowidth{\versewidth}{et flagéllum non appropinquábit tabernáculo tuo.\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Qui hábitat in adjutório Altíssimi,~\*\\
  in protectióne Dei cæli commorábitur.\\
  Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgium meum:~\*\\>
  Deus meus sperábo in eum.\\
  Quóniam ipse liberávit me de láqueo venántium,~\*\\>
  et a verbo áspero.\\
  Scápulis suis obumbrábit tibi:~\*\\>
  et sub pennis ejus sperábis.\\
  Scuto circúmdabit te véritas ejus:~\*\\>
  non timébis a timóre noctúrno,\\
  A sagítta volánte in die,~\+\\>
  a negótio perambulánte in ténebris:~\*\\>
  ab incúrsu, et dæmónio meridiáno.\\
  Cadent a látere tuo mille,~\+\\>
  et decem míllia a dextris tuis:~\*\\>
  ad te autem non appropinquábit.\\
  Verúmtamen óculis tuis considerábis:~\*\\>
  et retributiónem peccatórum vidébis.\\
  Quóniam tu es, Dómine, spes mea:~\*\\>
  Altíssimum posuísti refúgium tuum.\\
  Non accédet ad te malum:~\*\\>
  et flagéllum non appropinquábit tabernáculo tuo.\\
  Quóniam Ángelis suis mandávit de te:~\*\\>
  ut custódiant te in ómnibus viis tuis.\\
  In mánibus portábunt te:~\*\\>
  ne forte offéndas ad lápidem pedem tuum.\\
  Super áspidem, et basilíscum ambulábis:~\*\\>
  et conculcábis leónem et dracónem.\\
  Quóniam in me sperávit, liberábo  eum:~\*\\>
  prótegam eum, quóniam cognóvit nomen meum.\\
  Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~\+\\>
  cum ipso sum in tribulatióne:~\*\\>
  erípiam eum et glorificábo eum.\\
  Longitúdine diérum replébo eum:~\*\\>
  et osténdam illi salutáre meum.
\end{verse}

\ps{133}

\settowidth{\versewidth}{  Benedícat te Dóminus ex Sion,~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Ecce nunc benedícite Dóminum,~\*\\
  omnes servi Dómini:\\
  Qui statis in domo Dómini,~\*\\>
  in átriis domus Dei nostri.\\
  In nóctibus extóllite manus vestras in sancta,~\*\\>
  et benedícite Dóminum.\\
  Benedícat te Dóminus ex Sion,~\*\\>
  qui fecit cælum et terram.
\end{verse}


\subsection{Feria Secunda}

\gregorioscore{../psalm-antiphons/mondayantiphoninit.gabc}
% \gregorioscore{../psalm-antiphons/alleluiapaschalinit.gabc}

\ps{6}

\settowidth{\versewidth}{  sana me, Dómine, quóniam conturbáta sunt ossa mea.\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Dómine, ne in furóre tuo árguas me,~\*\\
  neque in ira tua corrípias me.\\
  Miserére mei, Dómine, quóniam infírmus sum:~\*\\>
  sana me, Dómine, quóniam conturbáta sunt ossa mea.\\
  Et ánima mea turbáta est valde:~\*\\>
  sed tu, Dómine, úsquequo?\\
  Convértere, Dómine, et éripe ánimam meam:~\*\\>
  salvum me fac propter misericórdiam tuam.\\
  Quóniam non est in morte qui memor sit tui:~\*\\>
  in inférno autem quis confitébitur tibi?\\
  Laborávi in gémitu meo,~\+\\>
  lavábo per síngulas noctes lectum meum:~\*\\>
  lácrimis meis stratum meum rigábo.\\
  Turbátus est a furóre óculus meus:~\*\\>
  inveterávi inter omnes inimícos meos.\\
  Discédite a me, omnes, qui operámini iniquitátem:~\*\\>
  quóniam exaudívit Dóminus vocem fletus mei.\\
  Exaudívit Dóminus deprecatiónem meam,~\*\\>
  Dóminus oratiónem meam suscépit.\\
  Erubéscant, et conturbéntur veheménter omnes inimíci mei:~\*\\>
  convertántur et erubéscant valde velóciter.
\end{verse}

\ps[, i]{7}

\settowidth{\versewidth}{  salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et líbera me.\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Dómine, Deus meus, in te sperávi:~\*\\
  salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et líbera me.\\
  Nequándo rápiat ut leo ánimam meam,~\*\\>
  dum non est qui rédimat, neque qui salvum fáciat.\\
  Dómine, Deus meus, si feci istud,~\*\\>
  si est iníquitas in mánibus meis:\\
  Si réddidi retribuéntibus mihi mala,~\*\\>
  décidam mérito ab inimícis meis inánis.\\
  Persequátur inimícus ánimam meam,~\+\\>
  et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam meam,~\*\\>
  et glóriam meam in púlverem dedúcat.\\
  Exsúrge, Dómine, in ira tua:~\*\\>
  et exaltáre in fínibus inimicórum meórum.\\
  Et exsúrge, Dómine, Deus meus, in præcépto quod mandásti:~\*\\>
  et synagóga populórum circúmdabit te.\\
  Et propter hanc in altum regrédere:~\*\\>
  Dóminus júdicat pópulos.\\
  Júdica me, Dómine, secúndum justítiam meam,~\*\\>
  et secúndum innocéntiam meam super me.\\
  Consumétur nequítia peccatórum, et díriges justum,~\*\\>
  scrutans corda et renes, Deus.
\end{verse}

\ps[, ii]{7}

\settowidth{\versewidth}{  Deus judex justus, fortis, et pátiens:~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Justum adjutórium meum a Dómino,~\*\\
  qui salvos facit rectos corde.\\
  Deus judex justus, fortis, et pátiens:~\*\\>
  numquid iráscitur per síngulos dies?\\
  Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vibrábit:~\*\\>
  arcum suum teténdit, et parávit illum.\\
  Et in eo parávit vasa mortis:~\*\\>
  sagíttas suas ardéntibus effécit.\\
  Ecce, partúriit injustítiam:~\*\\>
  concépit dolórem, et péperit iniquitátem.\\
  Lacum apéruit, et effódit eum:~\*\\>
  et íncidit in fóveam quam fecit.\\
  Convertétur dolor ejus in caput ejus:~\*\\>
  et in vérticem ipsíus iníquitas ejus descéndet.\\
  Confitébor Dómino secúndum justítiam ejus:~\*\\>
  et psallam nómini Dómini altíssimi.
\end{verse}

\subsection{Feria Tertia}

\gregorioscore{../psalm-antiphons/tuesdayantiphoninit.gabc}
% \gregorioscore{../psalm-antiphons/alleluiapaschalinit.gabc}

\ps{11}

\settowidth{\versewidth}{  quóniam diminútæ sunt veritátes a fíliis hóminum.\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Salvum me fac, Dómine, quóniam defécit sanctus:~\*\\
  quóniam diminútæ sunt veritátes a fíliis hóminum.\\
  Vana locúti sunt unusquísque ad próximum suum:~\*\\>
  lábia dolósa, in corde et corde locúti sunt.\\
  Dispérdat Dóminus univérsa lábia dolósa,~\*\\>
  et linguam magníloquam.\\
  Qui dixérunt: Linguam nostram magnificábimus,~\+\\>
  lábia nostra a nobis sunt,~\*\\>
  quis noster Dóminus est?\\
  Propter misériam ínopum, et gémitum páuperum,~\*\\>
  nunc exsúrgam, dicit Dóminus.\\
  Ponam in salutári:~\*\\>
  fiduciáliter agam in eo.\\
  Elóquia Dómini, elóquia casta:~\+\\>
  argéntum igne examinátum,~\*\\>
  probátum terræ purgátum séptuplum.\\
  Tu, Dómine, servábis nos: et custódies nos~\*\\>
  a generatióne hac in ætérnum.\\
  In circúitu ímpii ámbulant:~\*\\>
  secúndum altitúdinem tuam multiplicásti fílios hóminum.
\end{verse}

\ps{12}

\settowidth{\versewidth}{  Illúmina óculos meos ne umquam obdórmiam in morte:~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Úsquequo, Dómine, obliviscéris me in finem?~\*\\
  Úsquequo avértis fáciem tuam a me?\\
  Quámdiu ponam consília in ánima mea,~\*\\>
  dolórem in corde meo per diem?\\
  Úsquequo exaltábitur inimícus meus super me?~\*\\>
  réspice, et exáudi me, Dómine, Deus meus.\\
  Illúmina óculos meos ne umquam obdórmiam in morte:~\*\\>
  nequándo dicat inimícus meus: Præválui advérsus eum.\\
  Qui tríbulant me, exsultábunt si motus fúero:~\*\\>
  ego autem in misericórdia tua sperávi.\\
  Exsultábit cor meum in salutári tuo:~\+\\>
  cantábo Dómino qui bona tríbuit mihi:~\*\\>
  et psallam nómini Dómini altíssimi.
\end{verse}

\ps{15}

\settowidth{\versewidth}{  Non congregábo conventícula eórum de sanguínibus,~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Consérva me, Dómine, quóniam sperávi in te.~\+\\
  Dixi Dómino: Deus meus es tu,~\*\\
  \vin quóniam bonórum meórum non eges.\\
  Sanctis, qui sunt in terra ejus,~\*\\>
  mirificávit omnes voluntátes meas in eis.\\
  Multiplicátæ sunt infirmitátes eórum:~\*\\>
  póstea acceleravérunt.\\
  Non congregábo conventícula eórum de sanguínibus,~\*\\>
  nec memor ero nóminum eórum per lábia mea.\\
  Dóminus pars hereditátis meæ, et cálicis mei:~\*\\>
  tu es, qui restítues hereditátem meam mihi.\\
  Funes cecidérunt mihi in præcláris:~\*\\>
  étenim heréditas mea præclára est mihi.\\
  Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi intelléctum:~\*\\>
  ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me renes mei.\\
  Providébam Dóminum in conspéctu meo semper:~\*\\>
  quóniam a dextris est mihi, ne commóvear.\\
  Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit lingua mea:~\*\\>
  ínsuper et caro mea requiéscet in spe.\\
  Quóniam non derelínques ánimam meam in inférno:~\*\\>
  nec dabis sanctum tuum vidére corruptiónem.\\
  Notas mihi fecísti vias vitæ,~\+\\>
  adimplébis me lætítia cum vultu tuo:~\*\\>
  delectatiónes in déxtera tua usque in finem.
\end{verse}

\subsection{Feria Quarta}

\gregorioscore{../psalm-antiphons/wednesdayantiphoninit.gabc}
% \gregorioscore{../psalm-antiphons/alleluiapaschalinit.gabc}

\ps[, i]{33}

\settowidth{\versewidth}{  et ex ómnibus tribulatiónibus meis erípuit me.\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Benedícam Dóminum in omni témpore:~\*\\
  semper laus ejus in ore meo.\\
  In Dómino laudábitur ánima mea:~\*\\>
  áudiant mansuéti, et læténtur.\\
  Magnificáte Dóminum mecum:~\*\\>
  et exaltémus nomen ejus in idípsum.\\
  Exquisívi Dóminum, et exaudívit me:~\*\\>
  et ex ómnibus tribulatiónibus meis erípuit me.\\
  Accédite ad eum, et illuminámini:~\*\\>
  et fácies vestræ non confundéntur.\\
  Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit eum:~\*\\>
  et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvávit eum.\\
  Immíttet Ángelus Dómini in circúitu timéntium eum:~\*\\>
  et erípiet eos.\\
  Gustáte, et vidéte quóniam suávis est Dóminus:~\*\\>
  beátus vir, qui sperat in eo.\\
  Timéte Dóminum, omnes sancti ejus:~\*\\>
  quóniam non est inópia timéntibus eum.\\
  Dívites eguérunt et esuriérunt:~\*\\>
  inquiréntes autem Dóminum non minuéntur omni bono.
\end{verse}

\ps[, ii]{33}

\settowidth{\versewidth}{  Vultus autem Dómini super faciéntes mala:~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Veníte, fílii, audíte me:~\*\\
  timórem Dómini docébo vos.\\
  Quis est homo qui vult vitam:~\*\\>
  díligit dies vidére bonos?\\
  Próhibe linguam tuam a malo:~\*\\>
  et lábia tua ne loquántur dolum.\\
  Divérte a malo, et fac bonum:~\*\\>
  inquíre pacem, et perséquere eam.\\
  Óculi Dómini super justos:~\*\\>
  et aures ejus in preces eórum.\\
  Vultus autem Dómini super faciéntes mala:~\*\\>
  ut perdat de terra memóriam eórum.\\
  Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit eos:~\*\\>
  et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberávit eos.\\
  Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt corde:~\*\\>
  et húmiles spíritu salvábit.\\
  Multæ tribulatiónes justórum:~\*\\>
  et de ómnibus his liberábit eos Dóminus.\\
  Custódit Dóminus ómnia ossa eórum:~\*\\>
  unum ex his non conterétur.\\
  Mors peccatórum péssima:~\*\\>
  et qui odérunt justum, delínquent.\\
  Rédimet Dóminus ánimas servórum suórum:~\*\\>
  et non delínquent omnes qui sperant in eo.
\end{verse}

\ps{60}

\settowidth{\versewidth}{  Inhabitábo in tabernáculo tuo in sǽcula:~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Exáudi, Deus, deprecatiónem meam:~\*\\
  inténde oratióni meæ.\\
  A fínibus terræ ad te clamávi:~\*\\>
  dum anxiarétur cor meum, in petra exaltásti me.\\
  Deduxísti me, quia factus es spes mea:~\*\\>
  turris fortitúdinis a fácie inimíci.\\
  Inhabitábo in tabernáculo tuo in sǽcula:~\*\\>
  prótegar in velaménto alárum tuárum.\\
  Quóniam tu, Deus meus, exaudísti oratiónem meam:~\*\\>
  dedísti hereditátem timéntibus nomen tuum.\\
  Dies super dies regis adícies:~\*\\>
  annos ejus usque in diem generatiónis et generatiónis.\\
  Pérmanet in ætérnum in conspéctu Dei:~\*\\>
  misericórdiam et veritátem ejus quis requíret?\\
  Sic psalmum dicam nómini tuo in sǽculum sǽculi:~\*\\>
  ut reddam vota mea de die in diem.
\end{verse}

\subsection{Feria Quinta}

\gregorioscore{../psalm-antiphons/thursdayantiphoninit.gabc}
% \gregorioscore{../psalm-antiphons/alleluiapaschalinit.gabc}

\ps{69}

\settowidth{\versewidth}{  Exsúltent et læténtur in te omnes qui quǽrunt te,~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Deus, in adjutórium meum inténde:~\*\\
  Dómine, ad adjuvándum me festína.\\
  Confundántur et revereántur,~\*\\>
  qui quǽrunt ánimam meam.\\
  Avertántur retrórsum, et erubéscant,~\*\\>
  qui volunt mihi mala.\\
  Avertántur statim erubescéntes,~\*\\>
  qui dicunt mihi: Euge, euge.\\
  Exsúltent et læténtur in te omnes qui quǽrunt te,~\*\\>
  et dicant semper: Magnificétur Dóminus:\\>
  qui díligunt salutáre tuum.\\
  Ego vero egénus, et pauper sum:~\*\\>
  Deus, ádjuva me.\\
  Adjútor meus, et liberátor meus es tu:~\*\\>
  Dómine, ne moréris.
\end{verse}

\ps[, i]{70}

\settowidth{\versewidth}{  Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam tuam:~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  In te, Dómine, sperávi, non confúndar in ætérnum:~\*\\
  in justítia tua líbera me, et éripe me.\\
  Inclína ad me aurem tuam,~\*\\>
  et salva me.\\
  Esto mihi in Deum protectórem, et in locum munítum:~\*\\>
  ut salvum me fácias,\\
  Quóniam firmaméntum meum,~\*\\>
  et refúgium meum es tu.\\
  Deus meus, éripe me de manu peccatóris,~\*\\>
  et de manu contra legem agéntis et iníqui:\\
  Quóniam tu es patiéntia mea, Dómine:~\*\\>
  Dómine, spes mea a juventúte mea.\\
  In te confirmátus sum ex útero:~\*\\>
  de ventre matris meæ tu es protéctor meus.\\
  In te cantátio mea semper:~\+\\>
  tamquam prodígium factus sum multis:~\*\\>
  et tu adjútor fortis.\\
  Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam tuam:~\*\\>
  tota die magnitúdinem tuam.\\
  Ne proícias me in témpore senectútis:~\*\\>
  cum defécerit virtus mea, ne derelínquas me.\\
  Quia dixérunt inimíci mei mihi:~\*\\>
  et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt in unum.\\
  Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\+\\>
  persequímini, et comprehéndite eum:~\*\\>
  quia non est qui erípiat.\\
  Deus, ne elongéris a me:~\*\\>
  Deus meus, in auxílium meum réspice.\\
\end{verse}

\ps[, ii]{70}

\settowidth{\versewidth}{  Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ meæ:~\*\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ meæ:~\*\\
  operiántur confusióne, et pudóre qui quǽrunt mala mihi.\\
  Ego autem semper sperábo:~\*\\>
  et adíciam super omnem laudem tuam.\\
  Os meum annuntiábit justítiam tuam:~\*\\>
  tota die salutáre tuum.\\
  Quóniam non cognóvi litteratúram,~\+\\>
  introíbo in poténtias Dómini:~\*\\>
  Dómine, memorábor justítiæ tuæ solíus.\\
  Deus, docuísti me a juventúte mea:~\*\\>
  et usque nunc pronuntiábo mirabília tua.\\
  Et usque in senéctam et sénium:~\*\\>
  Deus, ne derelínquas me,\\
  Donec annúntiem brácchium tuum~\*\\>
  generatióni omni, quæ ventúra est:\\
  Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\+\\>
  usque in altíssima, quæ fecísti magnália:~\*\\>
  Deus, quis símilis tibi?\\
  Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\+\\>
  et convérsus vivificásti me:~\*\\>
  et de abýssis terræ íterum reduxísti me:\\
  Multiplicásti magnificéntiam tuam:~\*\\>
  et convérsus consolátus es me.\\
  Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem tuam:~\*\\>
  Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus Israël.\\
  Exsultábunt lábia mea cum cantávero tibi: \*\\>
  et ánima mea, quam redemísti.\\
  Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam tuam: \*\\>
  cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mala mihi.
\end{verse}

\subsection{Feria Sexta}

\gregorioscore{../psalm-antiphons/fridayantiphoninit.gabc}
% \gregorioscore{../psalm-antiphons/alleluiapaschalinit.gabc}

\ps[, i]{76}

\settowidth{\versewidth}{  et exercitábar, et scopébam spíritum meum.\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Voce mea ad Dóminum clamávi: \*\\
  voce mea ad Deum, et inténdit mihi.\\
  In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\+\\>
  mánibus meis nocte contra eum:~\*\\>
  et non sum decéptus.\\
  Rénuit consolári ánima mea,~\+\\>
  memor fui Dei, et delectátus sum, et exercitátus sum:~\*\\>
  et defécit spíritus meus.\\
  Anticipavérunt vigílias óculi mei:~\*\\>
  turbátus sum, et non sum locútus.\\
  Cogitávi dies antíquos:~\*\\>
  et annos ætérnos in mente hábui.\\
  Et meditátus sum nocte cum corde meo,~\*\\>
  et exercitábar, et scopébam spíritum meum.\\
  Numquid in ætérnum proíciet Deus:~\*\\>
  aut non appónet ut complacítior sit adhuc?\\
  Aut in finem misericórdiam suam abscíndet,~\*\\>
  a generatióne in generatiónem?\\
  Aut obliviscétur miseréri Deus?~\*\\>
  aut continébit in ira sua misericórdias suas?\\
  Et dixi: Nunc cœpi:~\*\\>
  hæc mutátio déxteræ Excélsi.\\
  Memor fui óperum Dómini:~\*\\>
  quia memor ero ab inítio mirabílium tuórum.\\
  Et meditábor in ómnibus opéribus tuis:~\*\\>
  et in adinventiónibus tuis exercébor.
\end{verse}

\ps[, ii]{76}

\settowidth{\versewidth}{  In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis multis:~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Deus, in sancto via tua:~\+\\
  quis Deus magnus sicut Deus noster?~\*\\>
  tu es Deus qui facis mirabília.\\
  Notam fecísti in pópulis virtútem tuam:~\*\\>
  redemísti in brácchio tuo pópulum tuum,\\>
  fílios Jacob et Joseph.\\
  Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt te aquæ:~\*\\>
  et timuérunt, et turbátæ sunt abýssi.\\
  Multitúdo sónitus aquárum:~\*\\>
  vocem dedérunt nubes.\\
  Étenim sagíttæ tuæ tránseunt:~\*\\>
  vox tonítrui tui in rota.\\
  Illuxérunt coruscatiónes tuæ orbi terræ:~\*\\>
  commóta est, et contrémuit terra.\\
  In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis multis:~\*\\>
  et vestígia tua non cognoscéntur.\\
  Deduxísti sicut oves pópulum tuum,~\*\\>
  in manu Móysi et Aaron.
\end{verse}

\ps{85}

\settowidth{\versewidth}{  salvum fac servum tuum, Deus meus, sperántem in te.\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Inclína, Dómine, aurem tuam, et exáudi me:~\*\\
  quóniam inops, et pauper sum ego.\\
  Custódi ánimam meam, quóniam sanctus sum:~\*\\>
  salvum fac servum tuum, Deus meus, sperántem in te.\\
  Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~\+\\>
  lætífica ánimam servi tui,~\*\\>
  quóniam ad te, Dómine, ánimam meam levávi.\\
  Quóniam tu, Dómine, suávis, et mitis:~\*\\>
  et multæ misericórdiæ ómnibus invocántibus te.\\
  Áuribus pércipe, Dómine, oratiónem meam:~\*\\>
  et inténde voci deprecatiónis meæ.\\
  In die tribulatiónis meæ clamávi ad te:~\*\\>
  quia exaudísti me.\\
  Non est símilis tui in diis, Dómine:~\*\\>
  et non est secúndum ópera tua.\\
  Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient,~\+\\>
  et adorábunt coram te, Dómine:~\*\\>
  et glorificábunt nomen tuum.\\
  Quóniam magnus es tu, et fáciens mirabília:~\*\\>
  tu es Deus solus.\\
  Deduc me, Dómine, in via tua,~\+\\>
  et ingrédiar in veritáte tua:~\*\\>
  lætétur cor meum ut tímeat nomen tuum.\\
  Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto corde meo,~\*\\>
  et glorificábo nomen tuum in ætérnum:\\
  Quia misericórdia tua magna est super me:~\*\\>
  et eruísti ánimam meam ex inférno inferióri.\\
  Deus, iníqui insurrexérunt super me,~\+\\>
  et synagóga poténtium quæsiérunt ánimam meam:~\*\\>
  et non proposuérunt te in conspéctu suo.\\
  Et tu, Dómine, Deus miserátor et miséricors,~\*\\>
  pátiens, et multæ misericórdiæ, et verax,\\
  Réspice in me, et miserére mei,~\+\\>
  da impérium tuum púero tuo:~\*\\>
  et salvum fac fílium ancíllæ tuæ.\\
  Fac mecum signum in bonum,~\+\\>
  ut vídeant qui odérunt me, et confundántur:~\*\\>
  quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolátus es me.
\end{verse}

\subsection{Sabbato}

\gregorioscore{../psalm-antiphons/saturdayantiphoninit.gabc}
% \gregorioscore{../psalm-antiphons/alleluiapaschalinit.gabc}

\ps{87}

\settowidth{\versewidth}{  aut médici suscitábunt, et confitebúntur tibi?\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Dómine, Deus salútis meæ:~\*\\
  in die clamávi, et nocte coram te.\\
  Intret in conspéctu tuo orátio mea:~\*\\>
  inclína aurem tuam ad precem meam:\\
  Quia repléta est malis ánima mea:~\*\\>
  et vita mea inférno appropinquávit.\\
  Æstimátus sum cum descendéntibus in lacum:~\*\\>
  factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos liber.\\
  Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~\+\\>
  quorum non es memor ámplius:~\*\\>
  et ipsi de manu tua repúlsi sunt.\\
  Posuérunt me in lacu inferióri:~\*\\>
  in tenebrósis, et in umbra mortis.\\
  Super me confirmátus est furor tuus:~\*\\>
  et omnes fluctus tuos induxísti super me.\\
  Longe fecísti notos meos a me:~\*\\>
  posuérunt me abominatiónem sibi.\\
  Tráditus sum, et non egrediébar:~\*\\>
  óculi mei languérunt præ inópia.\\
  Clamávi ad te, Dómine, tota die:~\*\\>
  expándi ad te manus meas.\\
  Numquid mórtuis fácies mirabília:~\*\\>
  aut médici suscitábunt, et confitebúntur tibi?\\
  Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam tuam,~\*\\>
  et veritátem tuam in perditióne?\\
  Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília tua,~\*\\>
  et justítia tua in terra obliviónis?\\
  Et ego ad te, Dómine, clamávi:~\*\\>
  et mane orátio mea prævéniet te.\\
  Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem meam:~\*\\>
  avértis fáciem tuam a me?\\
  Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte mea:~\*\\>
  exaltátus autem, humiliátus sum et conturbátus.\\
  In me transiérunt iræ tuæ:~\*\\>
  et terróres tui conturbavérunt me.\\
  Circumdedérunt me sicut aqua tota die:~\*\\>
  circumdedérunt me simul.\\
  Elongásti a me amícum et próximum:~\*\\>
  et notos meos a miséria.
\end{verse}

\ps[, i]{102}

\settowidth{\versewidth}{  et judícium ómnibus injúriam patiéntibus.\\}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Bénedic, ánima mea, Dómino:~\*\\
  et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sancto ejus.\\
  Bénedic, ánima mea, Dómino:~\*\\>
  et noli oblivísci omnes retributiónes ejus.\\
  Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus tuis:~\*\\>
  qui sanat omnes infirmitátes tuas.\\
  Qui rédimit de intéritu vitam tuam:~\*\\>
  qui corónat te in misericórdia et miseratiónibus.\\
  Qui replet in bonis desidérium tuum:~\*\\>
  renovábitur ut áquilæ juvéntus tua:\\
  Fáciens misericórdias Dóminus:~\*\\>
  et judícium ómnibus injúriam patiéntibus.\\
  Notas fecit vias suas Móysi,~\*\\>
  fíliis Israël voluntátes suas.\\
  Miserátor, et miséricors Dóminus:~\*\\>
  longánimis, et multum miséricors.\\
  Non in perpétuum irascétur:~\*\\>
  neque in ætérnum comminábitur.\\
  Non secúndum peccáta nostra fecit nobis:~\*\\>
  neque secúndum iniquitátes nostras retríbuit nobis.\\
  Quóniam secúndum altitúdinem cæli a terra:~\*\\>
  corroborávit misericórdiam suam super timéntes se.\\
  Quantum distat ortus ab occidénte:~\*\\>
  longe fecit a nobis iniquitátes nostras.
\end{verse}

\ps[, ii]{102}

\settowidth{\versewidth}{  Et justítia illíus in fílios filiórum,~\*\\>}
\begin{verse}[\versewidth]
  \startverse
  Quómodo miserétur pater filiórum,~\+\\
  misértus est Dóminus timéntibus se:~\*\\>
  quóniam ipse cognóvit figméntum nostrum.\\
  Recordátus est quóniam pulvis sumus:~\+\\>
  homo, sicut fænum dies ejus,~\*\\>
  tamquam flos agri sic efflorébit.\\
  Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non subsístet:~\*\\>
  et non cognóscet ámplius locum suum.\\
  Misericórdia autem Dómini ab ætérno,~\*\\>
  et usque in ætérnum super timéntes eum.\\
  Et justítia illíus in fílios filiórum,~\*\\>
  his qui servant testaméntum ejus:\\
  Et mémores sunt mandatórum ipsíus,~\*\\>
  ad faciéndum ea.\\
  Dóminus in cælo parávit sedem suam:~\*\\>
  et regnum ipsíus ómnibus dominábitur.\\
  Benedícite Dómino, omnes Ángeli ejus:~\+\\>
  poténtes virtúte, faciéntes verbum illíus,~\*\\>
  ad audiéndam vocem sermónum ejus.\\
  Benedícite Dómino, omnes virtútes ejus:~\*\\>
  minístri ejus, qui fácitis voluntátem ejus.\\
  Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~\+\\>
  in omni loco dominatiónis ejus,~\*\\>
  bénedic, ánima mea, Dómino.
\end{verse}

\let\subsection\tmp
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "compline"
%%% TeX-engine: lualatex-shell
%%% End:
